1. What is the practice of releasing your new code to production commonly known as?  answer:c
 
1.Continuous Integration
2.Continuous Delivery
3.Continuous Deployment
4.Infrastructure as Code

2. Where does details of a build can be available ?  answer: b

a) Build histrory

b) Console Output

c) Dashboard

d) Settings


3. what is the use of fork in GIT?  answer:c

a) used to view changes in public repository

b) trigger changes

c) creates personal copy of respository for making changes

d) to checkout repository


4. What is Jenkins ?    answer:C

a) Continuous integration tool

b) Continuous delivery tool

c) Option A and B

d) None of the above

5.What is JIRA?   answer:3

1.Business Requirement documentation
2.Scrum and Kanban
3.Issue and project tracking tool
4.Agile Reporting tool


6.Who can create issues in JIRA?  answer:4

1.Users
2.Developers
3.Admins
4. All of above

7. Which of the following is not an issue type? answer: 3

1.Task
2.User Story
3.Minor
4.Epic

8.The markup language used to write Docker configuration files is:     answer:2

1.JSON
2.YAML
3.XML
4.HTML

9. What happens if you attempt to perform a Docker build based on an image that has not been previously referenced on your machine?   answer:4

1.Docker will return a 408: image not found message.
2.Docker will return a 404: file not found message.
3.Docker will pull the image from GitHub.
4.Docker will pull the image from Docker Hub.

10.Information on how to build a Docker image is written in a file named:        answer:1

1.Dockerfile
2.Jenkinsfile
3.docker-compose
4.dockerimage


11.Which of the following statements is most correct?
answer choices      answer:2

1.Docker allows you to run images and build containers.
2.Docker allows you to run containers and build images.
3.Docker allows you to run and build containers.
4.Docker allows you to run and build images.

12.Docker container is often described as an improvement over what other technology?

answer:3

1.Cloud Computing
2.Devops
3.virtual machines
4.microservices  answer:

13.Which Configuration Management Solution is Agent less ? 

answer:1

1.Ansible
2.Chef
3.Puppet
4.Spacewalk


14.Which of the following terms best describes the Ansible architecture?

answer: 4

1.Client/Server
2.Event-Driven
3.Stateless
4.Agentless



15.Q. Ansible is a?

answer: 4

1.Continuous Integration tool
2.Configuration Management tool
3.Continuous Monitoring tool
4.Configuration Deployment tool

16. Which network protocol does Ansible use by default to communicate with managed nodes?

answer: 1

1.SSH
2.HTTP
3.HTTPS
4.SNMP


17.Which of the following tasks Ansible canâ€™t do ?

answer:2

1.Configuration Management
2.Database Management
3.Security Automation
4.Network Automation



18.Which of the following is not a component of Ansible ?

answer:1

1.APIs
2.Playbooks
3.Github
4.Inventory


Q. Git is a __________

answer choices: 1

1.Distributed version control system
2.Centralized version control system
3.Localized version control system
4.All of the above

19. Which of the following commands is used to create a new branch.

answer choices: 1

1.git checkout <branch name>
2.git branch <branch name>
3.git merge <branch name>
4.git fetch


20.Git ______ stage all the changes in the project directory.

answer choices:1

1.add
2.status
3.log
4.clone


21.A special file that is used in Git to tell which files and directories to ignore when making a commit.

answer choices:1

1) .gitignore
2) ignore-files
3) .ignore
4) config



22. SonarQube is user for?

answer: 

1. static code building tool.
2. code deployement 
3. Static code analysis.
4. code release tool


23. What command lets you create a connection between a local and remote repository?

answer choices: 4

1.git remote add new
2.git remote new origin
3.git remote origin
4.git remote add origin


24. What are the master components? 

answer:4

1.API Server
2.Scheduler
3.Controller-manager
4.all of the above


25. What is the worker components? 

answer: 4

1.Kubelet
2.Kube-proxy
3.Kube API Server
4.both 1 and 2 



